橡膠子彈已被證實含80%有害物，智利警察停用橡膠子彈對付示威者

智利因地鐵加價觸發的示威持續一個月，造成至少23人死亡，逾200人被警方的橡膠子彈射傷眼睛。智利大學的研究報告指出，警方使用的橡膠子彈中的橡膠成分僅佔20%，其他為包括含有鉛等有害物質。智利警方周二（19日）宣布，暫停使用橡膠子彈對付示威者。

智利警察首長羅薩（Mario Roza）表示，「為審慎起見，已下令停止使用這種非致命彈藥作為防暴工具」。他表示，橡膠子將與槍械一樣，被視為一種極端措施，只能在面臨死亡威脅下用於自衛。最近智利大學（Universidad de Chile）受聖地牙哥薩爾瓦多眼科醫院（Santiago ' d Salvador Eye Hospital）委託，從受傷的示威者身上取出橡膠子彈研究，發現子彈內只有20%橡膠成分，其餘80%為二氧化硅、硫酸鋇及鉛等，代表子彈相當堅硬。該子彈直徑為8毫米，重7克。

智利眼科協會指出，從10月19日至11月18日錄得221宗嚴重眼部受傷個案，當中大部分為男性，平均年齡29歲，主要受橡膠子彈所害，47%患者診斷結果為視力嚴重受損。

（路透社／半島電視台）

一齊入嚟睇致勝關鍵！！！！

[拒絕分化！]古人一早教我地點贏

延伸閱讀：
[正能量撚]出去之前，希望你可以睇下呢個po

全個連登都係負能量，我要你地有正能量啊

香港警察：TS有二惡英？肯定係燒垃圾問題

香港人怕死加有錢 係咁上gear 咋